做緊MTR SA你問我答 同事吐苦水大會 (6)

做緊地鐵波板糖人 你問我答

做緊MTR SA你問我答(2)

做緊MTR SA你問我答(3)

做緊MTR SA你問我答(4)

做緊MTR SA你問我答(5)

以下係SA大概職責，鳴謝青衣一等兵巴打

同事繼續圍爐取暖

留名

有咩請補充......

多野做咪唔好撚做咁 十足班護士空姐咁 大把人忙過你 春都唔得閒叫呀

LM

歡迎接龍

11月頭apply左SO,月中考筆試,今日下午打黎但唔得閒聽(返緊工),跟手打返去話係約interview,但個日子已經滿左,叫我留意電話

痴撚線

市區線特別有嘅：
幫人開門去廁所

留名先

屋企人退休想apply, 學歷得中五，有機會嗎？

你不斷報考 一定有機會入到既

新post 留名

新post 繼續留名

由低做起

如果由sa做起做到蛇已經心滿意足

小學學歷係咪諗都唔洗諗

上咗蘋果了

係嫁,HR當你對自己個站/MTR有左基本既了解認知同做野既程序,問既野係會深D,但都太唔難

如果你係C9可以試吓嘅

我想知第5大係乜?

hku,cu,ust,poly,city???????

仲有開rot 咩

2月頭車長written test重未有電話。。。
睇黎繼續做廢青

咩位？

ching 市區線轉車站？咁好仲幫你book埋校巴

明明同一個位差成千幾二千蚊

點解每個 post 都俾人負皮

波板糖？其實under邊個？
Depot engineer可唔可以點你做野

波板糖under operation 的。

sa 唔洗番depot 架wor
你係depot 架？

Sa係OD 最底果層

淨係高級過outsource contractor/昇捷sa

咁都有階級觀念...
大家都是sa 不用分得那麼細

比喻啫，始終要經多浸
其實我自己唔會咁對佢地
On99 另計

好似好耐冇開，宜家大把trainee

廢ching入黎留名
之前想轉cuca失敗

上年咪開過囉

如果返dead early同收尾係咪有公司車搭？

佢冇再公開招聘 等下

學徒留名

MKK好似已經著緊

你問下啲熟的同事，睇下佢地幫你book

昂坪360年票

樹熊咬葉.jpg
咩事吖

水壺 床單 差機

啲質地好差
係波衫嗰種質地黎
快乾但又唔透氣 up住up住

講完360之後俾人噓大台

dllm 好鐘意d 呀媽瘋狂餵奶
又可以撩bb 玩 又有得坐下

我都係係佢餵之前玩佢個仔兩下咋
要出面等但彩佢都on9 閒閒地都15-20分鐘啦 拉張櫈坐下玩手機

短袖

今日收到CALL 叫我去interview

有無人知SO係咪即係金魚缸果d?
入職幾錢人工?

晉升機會?人工每年有無得加?

SOF>SCO>SSCO>ShSM>Group Station Manager

睇你PA定多少
幾百咁啦
晉升就睇表現

月台，收飛，整機，CuC

我到收到 你in幾點

都*

SSM 呢？
s30以上全部trainee 都未計engine 果班黎搶位

終於唔使熱死

有冇現職知除左自己部門，邊到有公家電腦上ESS?

會in 大約三十分鐘？

上到咩

再見啦

想問一問固定更有幾固定？
一個禮拜規定要返幾日？每日要返幾多個鐘？
唔該各位大佬

冇得自己交更？？通常呢d時間我都係要上堂。。
另外可唔可以固定返六日咁架？

sa 留個名先

直頭係無可能返到
unless 佢可以星期日返晒啲鐘

你哋見到會點

哇！垃圾桶都上到港鐵

清潔港鐵 為你服務

屌 咁都俾到佢入到站

Station maints伙計留名

SA都辛苦 上次壞閘機去整既時候見到啲SA忙爆

【怪盜落網】推大型垃圾桶搭港鐵 老翁涉偷垃圾桶被捕 -

so 同車長 依家幾錢人工？

有冇人一陣要去拍手

又加價了 又準備被問候

唔係廣告魔咒咩

[

有無靚女sa 同事啊？？？

就傳到連hq d 人都識得果個？

pdS11經過

可唔可以同公司反映下夏天無論車定站都好焗好熱

RSMD咪仲惡做

Not high speed driver, just drive the engineering train in XRL, night shift duty

都係g40？

海洋公園站有個女職員幾靚

$59

Sa?So?

加到59啦
今年咪6字頭

6字又點 都係咁做

路過 從來唔洗衫 入面著件衫 舊左就拎過件

CLS

各位返Morning Peak 同事 早晨啦

大西北早晨

1個鐘車冇難度 返7點3 6點起身

一返工派張咁嘅卡，以為係月曆，但只得地鐵d高層個樣，究竟有咩用！？

冇個識，都唔知整黎做乜……仲要一人一個。要多謝我地點解唔整d小精品我地好過啦～～～～

用自己方法解决咗佢

究竟公司邊個批准整呢舊野出黎！？擺明係廢紙黎。

再鍾意整埋晒呢D野
D磁石貼都貼滿櫃啦

佢整d員工限定單程紀念車飛都好過啦！！

紀念飛單野先pk,要自己上返ess tick要
如果唔係就唔再派

唔係統一所有pt 都無咩

全公司全職兼職每人整一件咁嘅垃圾，已經係我地班波板糖人好多日人工

本身有正職返唔返得？
返平日1830之後有無呢啲更？or 只返星期六日得唔得？

你份正職俾你outside work 咁好

做緊垃圾細公司
就算知都唔會炒我，因為我算做得熟手

自

完全冇個識，張野又唔寫名，鬼撚識佢地咩！！！班友真係當自己好大粒，係人都識咁。

張野又唔寫名，鬼撚識佢地咩！！！

知佢地邊個打邊個有鬼用咩
最怕你連樣都認唔到，行過你側邊連呀蛇都唔叫聲先濕滯

重點係呢班老細會知你唔識佢地，唔入你，但陪佢巡站果件一定入到你仆街

正一陰濕屎忽鬼

新入職 係唔係要硬食3仔？

Online apply左
係咪一定唔請

我都打得幾詳細既

創作下佛系SA

佛系SA
唔駛主動apply sof
唔駛主動搵客睇下有咩需要幫手
唔駛主動整閘機 跑pad
唔駛爆獲幫手crowd control
緣份一到準時收工

仲有
唔駛去R 就升做SAS

唔駛主動apply sof
唔駛主動搵客睇下有咩需要幫手
唔駛主動整閘機 跑pad
唔駛爆獲幫手crowd control
緣份一到就上SAS

講起SAS
我隔離條team 換左好多個

其實都好睇上面既 上面唔放 下面點會有動作

前排三月尾 in完station officer
In完
條友話 4-6月通知bc
果陣傻傻地 冇問佢4個月-6個月內通知定 4-6月期間
係咪正路係4-6月

應該係4-6星期

imd rru 路過

係啦
特別係一爆完大獲野

飯都無得食 尿都無得去

濕鳩記者
見到就神憎鬼厭，勁撚冇禮貌，正一仆街
仲哀過啲西客

件事之後個日 我地成個站嘅SA9成帶口罩

其實想問下而家仲有冇兼職查飛?如果有又係咩pay?

full time制服？

查飛遇到全職或者兼職同事會唔會..

之前見過有人張卡係unpaid，但係first class 又enable左

下個月開始得閒 返咩時間都得
而家報定得唔得 有咩要注意

Who fucking cares 🤷🏻‍♀️

2月過咗18啦hi

未必嘅...

就算請，都要返過下pt

ROT 已開

ROT 係唔係已經同graduate program 分咗家

ROT 面試係點玩法

Rot 洗唔洗三大

諗住報兼職客務中心助理
好唔好做？

有開？

做緊sa可以報in cuca?

可以

睇下你派中咩站

兼職啫，有陣時都唔想咁chur

不過班大陸嘅

之前做過PA
見有時間可以番黎做所以SEND咗信比公司
請番的機會唔會大啲

其實一到夜晚都會見到一兩個係站入面開電動滑板/車/雙輪高速飄過
跑都追唔上佢地

有鑊個客投訴條鬼仔踩板
點追

技術員/技工係唔係一定要有相關經驗先會請？

有個後生女成日係我個站踩大板
重點條女幾正 瘦得黎有身材
有次追住佢追到近出口先叫停佢
果下先發現自己跑過佢踩板

溝客啦

冇囉 淨係好驚訝自己可以跑咁快

唔好跑呀 一陣啲客以為爆鑊

[member]有次幾個外國人喺站踩滑板，越叫越走。忍唔住跑，追佢。好彩追到，唔係好柒

有時帶廁所都要跑 因為d客好急，佢跑搞到我都要跑埋一份 /member]

自膠

厠所就 佢跑我都跑
呢啲急人所急

有冇d類似監工嘅post
小弟做出面大判嘅 想轉工

監開咩先
不講監工第一時間諗到工程部

見opening好似有

opening?
幾時有

應該dead咗
早排有個 Assistant Inspector of Works
不過我唔知佢點睇街外人啲經驗
同埋係2年renewable contract

呢幾日捉咗4條仆街帶電動滑板入閘兼玩埋
出poster 咪叫人帶入去啦

又到蝗金週 辛苦曬大家

點in?

邊度可以睇招聘日？

今日一大炸pt上咗8樓interview

今朝8樓見到有個人著t-shirt上去，而家保安捉得咁鬆？

不嬲未請唔嚴，請左先嚴

HR話入HQ一定唔可以T-shirt牛仔褲波鞋

是但啦，其實可以唔著dress code, 辭職拎支票果日

拎支票最多咪叫個HR拎落大堂

唔係寄咩

兩條

師兄撈食Q? 咁清楚

我今日上去簽約姐

想快啲fill曬位咪去啲 u career fair 或者鄰近嘅站擺檔請人囉
sem 頭 sem 尾擺一轉，59蚊大把大學生走去做
條 team 多後生仔女 人都精神啲

幾簡單 都係加加減減
例如係開始有5k 賣左10張成人 5張兒童 再退左$165比人 etc.

可以用計數機 睇清楚每步唔好做漏就得
佢好似比二十分鐘 但其實大概五至十分鐘可以做完

係呀
做左之後你會發現呢個香港係有好多痴線人

同陳生講

聽講陳生好撚靚仔

乜又係你啊陳生

原來有人答左

見過唔覺

小鮮肉

我係小肥肉

你班友仔係咪想玩爆老冧

鏗哥老num 係人都知喇

咁你覺得你同佢邊個靚仔D

鏗哥

有冇巴絲打最近apply咗sa? 你地有消息未？

4月下旬寄咗信未收到電話叫interview
利申之前做過1年有多 自己辭職

cuca就有...4月底apply, 7號in

幾時再請SA/招聘日

有冇基職係翻五日？

有冇基層係翻五日？

幾點考吖你

唔知有無分時段
因為打電話果個揾左好耐先話11點

應該無分時段
開頭驚撞學校考試，問佢有無第日
佢話得今日in

見到你上左8樓

勿相認

覺得自己死得好慘

岩岩in 完？點呀做唔做到同事

9up 個個都係上8樓

咁都好d

等電話 覺得無乜機
無諗過會問覺得點解唔請你

我知啊

唔識答佢個點解唔請
同埋覺得計錯數

我都覺得計錯數
好緊張

因為我係差唔多果個時間上去，所以以為你見到我

我都好緊張
唔知佢請幾多個

咁撚串？

in果個男人黎

讓一切隨緣

陳生呀嘛

我覺得幾靚仔

gay confirmed

圖

我係絲

無圖

希望一齊有offer

sor
咁夜羽巴打知你咩樣了

有正職返緊，office工
可以報咩更同邊度好呢

我勸你慳返啖氣
淨係training已經要射一日波

夜羽巴出黎相認啦

唔洗 之前相認咗

希望係啦

咁我一開始估錯左

又唔早d 通水
咁師兄最後點答

知唔知幾時會派offer

快就1星期內 月中training

有冇巴絲近排apply sa然後收咗interview?

咁恐怖....

姐係今個禮拜無電話就pk了？

去錯左見經理個位

好好笑
晏d考試，多謝絲打令我放鬆咗

坐房幫人入錢落八達通果啲係咪so?

So/cuca/外判

你接受到7日都返工都可以報嘅
有啲更係淨係周末返工

[url]
咁咪報囉
可以嘅話去招聘會
[/url]

應該淨填六日
下場一係hr好急要有紙仔
一係密件處理公司收集袋

今日收到

Interview定offer?

4月尾交表宜家都未收電話係咪冇機？

今日收電話interview 我都係四月尾五月頭申請

電話number係咪2993字頭？

係呀 你miss左？

Firm吓有冇miss啫

今日打黎 叫11號見

呢排佢急要人做東鐵 可以打電話同佢講話做東鐵都無問題
PS: 九龍塘就盡量避免入啦

咁睇唔開做東鐵 full time part-time 都叫咪入去

冇

除咗東鐵綫，有咩綫比較大機會

親生入硬啦

我成個禮拜都無電話

完了吧 如無意外

lm

收到電話
好驚

我想問普通話要讀咩....
我普通話好差

上面讀都唔洗讀

可能我要

問我普通話英文ok? 我話ok 之後就無叫我讀

完全冇路捉

其實sa 洗撚講普通話咩 屌柒d 大陸狗啦

但問路線圖我講到1999

邊度去邊度？

Choi xxxxx?

so好冇做？

有冇曾經interview過普通話嘅巴打可以講下要讀乜句子

平時廣播句子
有搭開MTR，就識讀

至於個站有冇位就另計

未有+1

Morning peak 嘅大家早晨啊

In完

how

請問你地果陣幾時收到電話？一日之內？

點解呢排聽親d親生都過唔到so面試

收到offer

咁即係我無了
係叫你留低簽約？

你有第二份ft?

冇呀

係咪覺得你唔會長做就唔請

咩站先？

南昌站有個月台坐玻璃房幾ok 眼大大

過左成個禮拜都無電話 應該無希望....
諗緊好唔好再入紙in SA

你試下打番去 話好想做 通常會留比你 你態度好d hr 好易傾

上水站毒撚一個

打電話
耐心等

我返得一個鐘
可唔可以長啲？

請問大家知唔知幾時再有招聘日 我都好想做

正常都1.5hr架喎
咩位得一粒鐘咁可憐

冇，我講錯，我有1.5hr
可以再長啲？

你睇下你個站有冇啲咩特別更可以報囉

啲細站除咗封梯之外咪得他站esa

都係
或者睇下條線有無咩大型活動嘅function

Training 有咩要注意或者做

識下人囉

咁公司文化 你有權唔跟嫁

聽朝打個電話去HR 做咩唔比著波鞋 唔比著短褲上去

其實我係真係問問題既
Btw in果陣我真係著行山鞋去

出黎做野既 唔跟公司文化 分分鐘比人玩死
特別係地鐵

睇黎果日都係恤衫西褲皮鞋算了

特別係你落左站

苦苦的等待sas個位

三剎位

好過日日都唔知自己做咩

sas 話過就過咩
要等hr 開

sa 都肥佬

岩啊 唯有瘋狂睇住粉紅紙有咩更新

見邊條線？

如果返peak hr 就唔洗返紅日

咁你就預左要做埋紅日

Exac7ly

樂富ada好撚煩
做左一個月頂唔順啲作息時間同埋佢
所以冇做

你以為喇 大把dse 雞 可能你未夠秤

Training 係咪可以causal啲
我見有兩個女仔短褲波鞋上HQ簽約

CEO叫年輕人去大灣區置業
跟住搭高鐵返工

伙記坐有冇折頭？🤬

咩時間會見到佢？🤤

想辭職要點講同埋有咩要搞

這些機會

走前五日寫信通知 最後一日散水餅

同站長講 寫封辭職信
然後返多5日合約更入面嘅duty
或者比返5日合約更嘅錢公司

你又係一個禮拜一日 返9個鐘嗰更？
係嘅話真係恭喜你

辛苦工

制服要還？

真係要？

前者要 五個工作日
後者睇自己良心同關係好唔好

梗係要啦

冇做啦

5

想問下今日去簽約見隔離D人係寫CSA
CSA係咩黎
btw CUCA得自己同group in 果幾個

CSA 可能係遊客服務大使

冇追post

通常請人學歷要求係乜

今日吹恆曬雞 不過冇乜感覺話特別多人

九巴 城巴 新巴 話按章工作

點解成日忍D大陸L?
上水站D大陸L成日發癲，點解嘈完一倫又放佢走?
點解唔即時call差佬?

珍花都有教sof

珍花d gag真係爛到一個點，話帶我地去擎天半島食飯，成班聽到呆左

屌點知原來係staff canteen

有冇人去咗今日大圍站sa招聘會？

會唔會有reference letter?

唔好得罪trainer

玩電話低調啲 努力唔好瞓著

cuca 兩日姐

會議唔會有reference letter?

無啦
係mtr眼中 sa只不過係臨時工黎

好

番去做 sof 就會有嘅 ～
睇下你同老世嘅關係囉

yes

願主祝福你

辭咗工如果想再做返大唔大機會請返？

我就是成功的例子

諗定下個 post 咩名？

MTR 兼職同事圍爐區

MTR 車務同事取暖站

最近咁熱仲取暖

個站都熱撚到仆街仲取䁔

緊係取暖啦 teamwork 嘛 唔通風涼

個站熱撚到仆街都要取䁔區

估下你咩站
每位伙計形容下自己個站
然後勁猜大家係咩站 好似會幾好玩

紅磡冧月台將過千港豬壓成肉醬吹水區

然後發現有巴打同你同站